 % =======================================================================
% =                                                                     =
% =======================================================================
% -----------------------------------------------------------------------
% - Author:     Chaua Queirolo                                          -
% - Version:    001                                                     -
% -----------------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper,11pt]{article}    

% =======================================================================
% PACKAGES
% =======================================================================

% Language support
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae,aecompl}
\usepackage[section]{placeins}



% Configuration
\usepackage{url}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage[svgnames,table]{xcolor}
\usepackage[margin=2cm,includefoot]{geometry}

% Tabular
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}

% Images
\usepackage{graphicx}
\usepackage[scriptsize]{subfigure}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{float}% http://ctan.org/pkg/{multicol,lipsum,graphicx,float}


% Math
\usepackage{mdwtab}	% bug rowcolor
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{footnote}


%UTP


% References
\usepackage[sort,nocompress]{cite}

% =======================================================================
% VARIABLES
% =======================================================================

% Space between the lines in a table
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}

% Define a new column type
\newcolumntype{x}[1]{>{\raggedright\hspace{0pt}}p{#1}}%

% Controle das Margens
\sloppy
\tolerance=9999999

% Espaço entre colunas
\setlength{\columnsep}{.9cm}


% Configuration
\usepackage{lipsum}
\usepackage{blindtext}

% =======================================================================
% HEADER
% =======================================================================

\title{Algoritmos Genéticos}
\author{Alan Azevedo Bancks \\ Universidade Tuiuti do Parana \\
Inteligência Computacional \\E-mail: {\tt dsalan@hotmail.com}}
\date{20/06/2018}

\newenvironment{Figure}
  {\par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
    {\endminipage\par\medskip}

% =======================================================================
% DOCUMENT
% =======================================================================
\begin{document}

\maketitle

%\begin{abstract}
%    \lipsum[1]
%\end{abstract}
%\hspace{.5cm}

\begin{multicols}{2}
\section{Introdução}

Os problemas de otimização são baseados em três pontos principais: a codificação do problema, a função objetivo que se deseja maximizar ou minimizar e o espaço de soluções associado. Pode-se imaginar um problema de otimização como uma caixa preta com n botões, onde cada botão é um parâmetro do problema, e uma saída que é o valor da função objetivo, indicando se um determinado conjunto de parâmetros é bom ou não para resolver este problema.\cite{ufrj_genetico}

Algoritmo Genétioc usa os princípios e a terminologia emprestada da ciência . No AG,
cada indivíduo representa uma solução potencial para algum problema. No AG clássico, o indivíduo é codificado
por uma sequência de símbolos binários - um cromossomo, cada bit do qual é chamado de gene. Muitos indivíduos - 
soluções potenciais compõem a população. A busca por uma solução ótima ou sub-ótima do problema é realizada no processo 
de evolução da população, ou seja, transformação sequencial de um conjunto finito de soluções em outro com a ajuda de operadores 
de reprodução genética, crossover e mutação. è utilizado um mecanismo da evolução natural, baseados nos seguintes princípios:

\section{Definições e estratégias evolutivas}


1 - O primeiro princípio é baseado no conceito de sobrevivência da seleção mais forte e natural de acordo com Darwin, que ele formulou em 1859 no livro "A Origem das Espécies por Seleção Natural". De acordo com Darwin, indivíduos que são mais capazes de resolver problemas em seu ambiente, sobrevivem com mais frequência e se reproduzem com maior frequência (se reproduzem). Em algoritmos genéticos, cada indivíduo é uma solução para algum problema. Por analogia com este princípio, indivíduos com os melhores valores da função alvo (fitness) têm grandes chances de sobreviver e se reproduzir. A formalização deste princípio, como veremos abaixo, é realizada pelo operador de reprodução.

2 - O segundo princípio se deve ao fato de que o cromossomo da prole consiste em partes derivadas dos cromossomos dos pais. Este princípio foi descoberto em 1865 por G. Mendel. Sua formalização fornece a base para o operador de cruzamento (crossing-over).

3 - O terceiro princípio é baseado no conceito de uma mutação descoberta em 1900 de Vries. Originalmente, esse termo foi usado para descrever as mudanças significativas (abruptas) nas propriedades dos descendentes e a aquisição de propriedades que estão ausentes dos pais. Por analogia com esse princípio, os algoritmos genéticos usam um mecanismo semelhante para alterar drasticamente as propriedades dos descendentes e, assim, aumentar a diversidade (variabilidade) dos indivíduos na população (o conjunto de soluções).

Segue abaixo fluxograma:


\begin{figure}[!hbt]
	\centering
	\scalebox{.9}{\includegraphics{esquema2.png}}
	\caption{Here is an example vector.}
	\label{\cite{Conceitos_Thatiane}}
\end{figure}


AG obtém muitos parâmetros do problema de otimização e os codifica com sequências de comprimento finito em algum alfabeto finito (no caso mais simples no alfabeto binário "0" e "1").Então gerado aleatoriamente uma população inicial de cromossomos (cadeias). O algoritmo gera então a próxima geração (população) usando os seguintes três operadores genéticos :

\begin{enumerate}
	\item Operador de reprodução;
	\item Operador de cruzamento;
	\item Operador de mutação .
\end{enumerate}


No processo de encontrar uma solução, é necessário equilibrar a "exploração" das melhores soluções obtidas até agora e a expansão do espaço de busca. Diferentes métodos de busca resolvem este problema de maneiras diferentes.


Por exemplo, os métodos de gradiente são praticamente baseados apenas no uso de melhores soluções atuais, o que aumenta a taxa de convergência, por um lado, mas aumenta o problema dos extremos locais do outro. Na abordagem polar, os métodos de busca aleatória usam todo o espaço de busca, mas possuem uma baixa taxa de convergência. No AG, é feita uma tentativa de combinar as vantagens dessas duas abordagens opostas. Neste caso, os operadores de reprodução e crossover tornam a busca direcional. A amplitude da pesquisa é assegurada pelo fato de que o processo é conduzido em um conjunto de soluções - a população e o operador de mutação são usados.



\subsection{Codificação de um cromossomo}

Um AG é construído a partir de vários componentes distintos. Esta é uma força específica, porque significa que os componentes padrão podem ser reutilizados, com adaptação trivial em muitos AGs diferentes, facilitando a implementação. Os principais componentes são a codificação de cromossomos, a função de adequação, seleção, recombinação e esquema de evolução.

Para codificarmos um cromossomo é necessario manipular populações de cromossomos, que são representações de seqüências de soluções para um problema específico. Um cromossomo é uma abstração de um cromossomo de DNA biológico, que pode ser considerado como uma sequência de letras do alfabeto {A, C, G, T}. Uma posição particular ou locus em um cromossomo é referido como um gene ea letra que ocorre naquele ponto no cromossomo é referido como o valor do alelo ou simplesmente alelo. Qualquer representação específica usada para um determinado problema é chamada de codificação AG do problema. O GA clássico usa uma representação de cadeia de bits para codificar soluções. Os cromossomos bit-string consistem em uma série de genes cujos valores alelos são caracteres do alfabeto {0,1}. Para problemas em que os GAs são normalmente aplicados, os conjuntos de soluções são finitos, mas tão grandes que a avaliação da força bruta de todas as soluções possíveis não é computacionalmente viável. Não é incomum que um AG esteja operando em seqüências de bits de comprimento 100, fornecendo um espaço de solução que consiste em - indivíduos. A interpretação dessas cadeias é totalmente dependente do problema. Por exemplo, uma seqüência de bits de comprimento 20 pode ser usada para representar um único valor inteiro (em notação binária padrão) em um problema, enquanto, em outro, os bits podem representar a presença ou ausência de 20 fatores diferentes em um processo complexo. É uma força dos AGs que as representações comuns podem ser usadas dessa forma para uma multiplicidade de problemas, permitindo o desenvolvimento de rotinas e operadores comuns de processamento e tornando mais rápida e fácil a aplicação de AGs em novas situações. Por outro lado, a consequência é que a codificação do cromossomo sozinha conterá apenas informações limitadas específicas do problema. Muito do significado de um cromossomo específico para um aplicativo específico é codificado no segundo componente de um GA, a função de adequação.\cite{Kalyanmoy}


\subsection{Fitness}

A função fitness é uma computação que avalia a qualidade do cromossomo como uma solução para um problema específico. Por analogia com a biologia, o cromossomo é chamado de genótipo, enquanto a solução que representa é conhecida como o fenótipo. O processo de tradução pode ser bastante complicado. Nos agendamentos de horários e de agendamento de fabricação, por exemplo, um cromossomo é traduzido em um cronograma ou conjunto de atividades agendadas envolvendo um grande número de recursos que interagem. O cálculo da aptidão irá então medir o sucesso desse cronograma em termos de vários critérios e objetivos, como tempo de conclusão, utilização de recursos, minimização de custos e assim por diante. Esta complexidade é uma reminiscência da evolução biológica, onde os cromossomos em uma molécula de DNA são um conjunto de instruções para a construção do organismo fenotípico. Uma série complexa de processos químicos transforma uma pequena coleção de células embrionárias contendo o DNA em um organismo adulto, que é então "avaliado" em termos de seu sucesso em responder a uma série de fatores e influências ambientais.\cite{john_optimization}

Aqui, apresentamos um exemplo muito simples, o problema OneMax, que há muito tempo é usado como um problema de teste pela comunidade GA. O problema é simplesmente usar um processo de busca evolutiva para maximizar o número de 1s em uma string de comprimento n. Existe, portanto, uma codificação simples - todos os cromossomos são cadeias de bits de comprimento n. A função de fitness é simplesmente uma contagem do número de 1s em um cromossomo. Portanto, existem cromossomos possíveis e cada um tem uma aptidão que varia de 0 a n. O cromossomo ideal para o problema OneMax de comprimento n é claramente a cadeia que consiste em n 1s e, portanto, fornece um caso de teste fácil de implementar para diferentes abordagens ao projeto Ag.


\subsection{Seleção}


Um GA usa a aptidão como um discriminador da qualidade das soluções representadas pelos cromossomos em uma população GA. O componente de seleção de um GA é projetado para usar a aptidão para guiar a evolução dos cromossomos por pressão seletiva. Os cromossomos são selecionados para recombinação com base na aptidão. Aqueles com maior aptidão devem ter uma maior chance de seleção do que aqueles com menor aptidão, criando assim uma pressão seletiva para soluções mais adequadas. A seleção geralmente é feita com substituição, o que significa que os cromossomos altamente adaptados têm a chance de serem selecionados mais de uma vez ou mesmo recombinados com eles mesmos. O método de seleção tradicional usado é a seleção da Roleta (ou adequação proporcional). Isso atribui a cada cromossomo uma probabilidade de ser selecionado proporcionalmente à sua aptidão relativa, que é a sua adequação como uma proporção da soma de adequações de todos os cromossomos na população [15]. Existem muitos esquemas de seleção diferentes. A Seleção Aleatória Estocástica seleciona explicitamente cada cromossomo um número de vezes igual à sua expectativa de ser selecionado sob o método proporcional de adequação. Seleção de Torneio primeiro seleciona dois cromossomos com probabilidade uniforme e, em seguida, escolhe aquele com maior aptidão. A seleção de truncamento simplesmente seleciona aleatoriamente a população que eliminou primeiro um número fixo dos cromossomos menos adaptados.\cite{Conceitos_Thatiane}

\subsection{Recombinação}

Recombinação é o processo pelo qual os cromossomos selecionados de uma população fonte são recombinados para formar membros de uma população sucessora. A ideia é simular a mistura de material genético que pode ocorrer quando os organismos se reproduzem. Uma vez que a seleção para recombinação é tendenciosa em favor de um melhor condicionamento físico, o equilíbrio de probabilidades (esperançosamente) é que os cromossomos mais adaptados evoluirão como resultado. Existem dois componentes principais de recombinação, o cruzamento e a mutação dos operadores genéticos. Operadores genéticos não são deterministas em seu comportamento. Cada um ocorre com uma certa probabilidade e o resultado exato do cruzamento ou mutação também é não determinístico.\cite{Kalyanmoy}

O operador de crossover representa a mistura de material genético de dois cromossomos parentais selecionados para produzir um ou dois cromossomos filhos. Depois que dois cromossomos pai foram selecionados para recombinação, um número aleatório no intervalo [0,1] é gerado com probabilidade uniforme e comparado a uma “taxa de cruzamento” pré-determinada. Se o número aleatório for maior que a taxa de cruzamento, nenhum cruzamento ocorrerá e um ou ambos os pais passarão inalterados para o próximo estágio ou recombinação. Se a taxa de crossover for maior ou igual ao número aleatório, o operador de crossover será aplicado. Um operador de crossover comumente usado é o crossover de um ponto. Um ponto de cruzamento entre 0 e é escolhido com probabilidade uniforme. Os cromossomos filhos são então construídos a partir dos caracteres do primeiro pai que ocorre antes do ponto de cruzamento e dos caracteres do segundo pai que ocorrem após o ponto de cruzamento. Ilustramos isso em uma codificação de comprimento de 10 bits da seguinte maneira:


\subsection{Evolução}



  Os processos de seleção e recombinação são então iterados até que uma população sucessora completa seja produzida. Nesse ponto, a população sucessora se torna uma nova população de origem (a próxima geração). O GA é iterado por várias gerações até que os critérios de topping apropriados sejam atingidos. Estes podem incluir um número fixo de gerações tendo decorrido, observado a convergência para uma solução de melhor adequação, ou a geração de uma solução que satisfaça totalmente um conjunto de restrições. Existem vários esquemas evolutivos que podem ser usados, dependendo da extensão em que os cromossomos da população de origem podem passar inalterados para a população sucessora. Estes variam de substituição completa, onde todos os membros da população sucessora são gerados através da seleção e recombinação para o estado estacionário, onde a população sucessora é criada gerando um novo cromossomo em cada geração e usando-o para substituir um membro menos adequado da fonte população. A escolha do esquema evolutivo é um aspecto importante do design do GA e dependerá da natureza do espaço de solução que está sendo pesquisado. Um esquema amplamente utilizado é o de substituição com elitismo. Esta é uma substituição quase completa, exceto que os melhores um ou dois indivíduos da população de origem são preservados na população sucessora. Este esquema evita que soluções de maior aptidão relativa sejam perdidas da próxima geração através do processo de seleção não determinista.\cite{Gareth}


\section{Exemplos de aplicações}


\begin{enumerate}
	\item Síntese de circuitos analógicos:  para uma certa entrada e uma saída desejada, por exemplo tensão, o AG gera a topologia , o tipo e o valor dos componentes do circuito.
	
	\item Síntese de protocolos:  determinação de quais funções do protocolo devem ser implementadas em hardware e quais devem ser implementadas em software para que um certo desempenho seja alcançado.
	
	\item Programação Genética: gera a listagem de um programa, numa determinada linguagem especificada, para que um determinado conjunto de dados de entrada forneça uma saída desejada.
	
	\item  Gerenciamento de redes: supervisão do tráfego nos links e das filas nos "buffers" de roteadores para descobrir rotas ótimas e para reconfigurar as rotas existentes no caso de falha de algum link. 
	
	\item Otimização evolutiva multi-critério: otimização de funções com múltiplos objetivos que sejam conflitantes
	
	\item  Problemas de otimização complexos: problemas com muitas variáveis e espaços de soluções de dimensões elevadas. Ex: problema do caixeiro viajante, gerenciamento de carteiras de fundos de investimento.
	
	\item Ciências biológicas:  modela processos biológicos para o entendimento do comportamento de estruturas genéticas.
	
	\item Autômatos auto-programáveis
\end{enumerate}



\section{Conclusão}



\end{multicols}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencias}

\end{document}
